English original - <em><a href="http://elmisterio.org/frogs-and-fugues-audio/">Frogs and Fugues</a></em><strong>



Las lluvias del desierto se detienen. Los grillos se unen a las ranas en fuga.
Cavamos nuestras trincheras que traen agua para los árboles,
aves, insectos y animales de todas partes.
Nuestra casa es una isla de esperanza para muchos ahora.
Pero el mundo y sus intereses nos invaden.
¡Que el espíritu y la naturaleza nos protejan!
Nuestras trincheras ahora son una defensa en la guerra
contra los de arriba que nos aniquilan, a los de abajo.
¿Cómo puede cualquier mal vivir más que esta creación eterna, siempre nueva?
Ten cuidado de dañar a los de abajo, pues qué tan abajo va la consciencia,
de aquellos que escuchan las ranas y las fugas

Escribí la prosa el verano pasado después de una tormenta que liberó una gran cantidad de tensión del ambiente local. Contemplé cómo el poder oculto de la naturaleza, incluyendo el ámbito del arte, ayuda a mantener la mente optimista a pesar de peligros graves. Parecía como si las ranas y los grillos estaban tocando una fuga y yo contemplé cómo no es sólo el "alta conciencia" que nos ayuda, sino también la "baja", lo que es de la tierra. Me hizo recordar la "Gavotte "de Bach.


<iframe width="100%" height="450" scrolling="no" frameborder="no" src="https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/303855508&amp;auto_play=false&amp;hide_related=false&amp;show_comments=true&amp;show_user=true&amp;show_reposts=false&amp;visual=true"></iframe>

se puede descargar la musica por la flecha en la esquina derecha arriba de la ventana.

